無帶身分證比狗打到入廠

有市民疑因無帶身份證遭警察濫捕，更慘受私刑。事主向《蘋果》控訴，本月8日在旺角因無帶身份證被捕，登上警車後疑遭私刑，聲稱警員用手把其頭部按在座位，並以膝頭「鋤」大腿，造成多處瘀傷；事主又指警員出言恐嚇，稱從醫院返回警署後會將事主綁起。事主出院後仍留下陰影，不敢外出，將就恐怖經歷循法律途徑追究。《蘋果》已向警方查詢，正等待回覆。事主Joey（化名）向《蘋果》憶述，周日（8日）晚與朋友在旺角晚膳後，獨自等候巴士回家。她當時戴著口罩，因天氣寒冷將頸巾圍上頭禦寒，還未等到巴士就遭多名防暴警察截查。她被問「點解要戴口罩？點解要笠住個頭？」，又被強光照眼及索取身份證。她仔細翻找後，才發現沒有帶身份證。
Joey憶述，當時警員聲稱要拘捕她，令她大感驚訝，「我只係冇帶身份證咋喎」，拒絕登上警車。隨後警員以手扣及索帶反綁她雙手，她奮力反抗，但最終仍被警員抬上警車，只能在被帶上警車後，Joey稱遭一名女警以粗言侮辱，又稱「冇記者喺度、唔好扮嘢」，更有警員將她的頭部按在座位上，用膝頭「鋤」向她的大腿，造成她左右腳多處瘀傷。Joey本能反應下極力反抗掙扎，警員便變本加厲，最後她連頸部都有多處抓傷。
抵達旺角警署後，Joey向警員出示有身份證號碼的紅十字會急救證、及有相片的個人八達通，但警員均拒絕接受，認定她無法證明身份，將她押入俗稱「臭格」的羈留室。她指，在警署中從未錄口供，僅被要求拍照及打指模存證，其間警員不斷出言侮辱。羈留數小時後，Joey周一（9日）凌晨終獲准去醫院，但被警員「五花大綁」，雙手被緊緊綁上，更需腰纏鐵鏈，當她反問警員原由時，對方僅答「係咁㗎啦」。準備出發往醫院前，她指有一名男警長稱「返嚟就綁你」，又有警員向同袍低聲說「佢返到嚟肯定入黑房」，令她極度恐懼。Joey被當成重犯看待，甚至連廣華醫院的醫護人員都感到訝異。她憶述，有護士得知她只是無帶身份證便遭此等待遇後，不敢置信地問警員「只係咁？」其後她在廁所向護士展示傷勢時滿腔淚水，護士向她稱「知你好痛」，又建議她留院數天。得知可以留在醫院後，Joey終於淚崩，慶幸不用回到令她留下陰影的警署，「留喺醫院我條命仲安全」。當日下午，有警員將Joey的個人物品帶到醫院，並聲稱會「撤走」，未有提及她是否獲釋。Joey現時已出院，至今不敢外出。她在Facebook發文講述遭警暴的經歷，並公開傷勢照片，以及由警方發出、載有她被捕日期及相關編號的被捕受查通知書。有不少網民替她感到不值。她指所受待遇絕不合理，形容在警署的經歷「恐怖」，情緒極受影響，不敢再到警署，日後會就事件循法律途徑追究。
DkKM

有無戴證黑警都係會打到人入廠

除咗蝦細路，打女人，班狗仲有乜嘢識做？
正正常常一個男人點會做 d 咁老土嘅嘢

x2
dklm

所謂港警PTU = 恐怖分子

其實哩啲冇得告？

咁班po無號碼點算

向邊個告？

痴撚柒線

分咩p唔ptu吖 全撚部都係恐怖份子黎

屌 睇到好撚嬲

最優先清算對象

【第十柒期牆紙】起來，不願做奴隸的人們
TG
FB

其實冇帶身份證洗唔洗俾人拉

咁冇戴證件嘅黑警都應該要入廠

欺壓平民 強姦少女 鎮壓民主
正義之師 蒙乜撚野面 屙篤尿照下個狗樣
香港曱甴時代垃圾咪就係黑警

黑警無一個係無辜

衰撚過未有ICAC之前D黑警

其實Up得出個號碼咪得，佢一入電腦咪查到，佢地根本有心拎人黎發洩情緒，你有帶都冇用

俾機會佢用藉口話你係非法入境者？
唔係第一次拉無帶身分證既手足，我唔係好明點解唔帶？
唔係話班狗打人啱，只係覺得佢地而家擺明一無身分證就拉，有帶有機會抄完牌有得走，無帶一定拉咁。
好想知大家點睇，求教～ 謝謝。